# 02_2018182027_ 이예림
### 1. 개요
    - 게임소프트웨어 공학 과제 수행
    - 카타나 제로 제작
### 2. 구현내용
####    - 몬스터 구현내용
        - 여러마리 생성하기
        - 플레이어와 일정거리 (3칸) 이내에 있을시 순찰시 보다 미세하지만 빠르게 따라온다
        - 랜덤 방향으로 돌아다님 - 순찰
        - 플레이어와 충돌할경우 attack motion 수행
        - attack motion 마지막 프레임에서 맞을시 플레이어 사망 + 재시작
        - 플레이어 좇을때에 3칸이상 벌어지면 못찾음
####    - 플레이어 구현내용
        - walk 왼쪽 오른쪽 모션
        - attack 왼쪽 오른쪽 모션
        - 공격시 칼을 휘두른다 - 이펙트 애니메이션 출력
        - 방향키와 스페이스바를 동시에 누를경우 Dash --> 하지만 따로 쿨타임이나 그런 제약이 없는게 아쉬움
        - 점프 구현
        - idle 상태에서 1~2초 정도 있을시 신나게 춤추는 제로를 볼 수 있다.
        - 춤출때 플레이어가 번쩍번쩍하는 효과를 주었다
####    - map 관련 구현내용
        - 플레이어가 춤출때에 배경도 번쩍번쩍하도록 라이트맵과 비슷한 역할을 하는 레이어를 하나 덮어씌운다음에
          그부분의 색이 번쩍번쩍 바뀌도록함.
        - 계단부분 구현
####    - Scene 관련 구현내용
        - 첫 로비씬에서 로드할 파일들을 전부 로드(이미지, 사운드 등등)
        - Scene이 넘어갈때 모든 object 를 NULL 로 만들고 addobject 를 통해 모든 오브젝트를 넣는다.
        - 엔딩씬에서 파티클을 이용해 눈이 내리는 장면을 연출하였습니다.
####    - camera 관련 구현내용
        - 기본적으로 카메라는 플레이어를 따라간다.
        - 카메라에 맵 밖이 보이지 않도록 보일만한 곳에가면 카메라 이동이 멈추고 플레이어만 움직임
        - 적을 칼로 피격할경우 shake 효과 구현
## 3. 조작방법
    - w,a,s,d - 플레이어 움직임
    - 방향키 - 칼의 방향
    - sapcebar - 대쉬
    - esc 게임 종료
    - ctrl - 게임시작

## 4. 후기
    - 최대한 카타나 제로에서 리소스 따오려 했으나 찾기..너무 ..어려웠습니다 😭
## 5. 플레이 영상      

<iframe width="699" height="393" src="https://www.youtube.com/embed/B5dWB7slVnw" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

마크다운에서 되도록 해서 미리보기에는 보이는데 깃랩에 안보이길래 링크 추가합니다

https://www.youtube.com/watch?v=B5dWB7slVnw&feature=youtu.be

## 6. 모든 소스 출처
    - KATANAZERO WIKI - 이미지 소스 얻기
    - KATANAZERO 의 음악 - 스팀에서 가져왔습니다.